[](https://www.bing.com/images/search?view=detailV2&ccid=4Iv7SG2w&id=9ACE252675720019FD1531427A7DD7766113E66B&thid=OIP.4Iv7SG2wX_fVj3a7t5NmvAHaE8&mediaurl=https%3a%2f%2fwww.africouleur.com%2fwp-content%2fuploads%2f2015%2f07%2f1190-thickbox-510x340.png&cdnurl=https%3a%2f%2fth.bing.com%2fth%2fid%2fR.e08bfb486db05ff7d58f76bbb79366bc%3frik%3da%252bYTYXbXfXpCMQ%26pid%3dImgRaw%26r%3d0&exph=340&expw=510&q=image+jeu+d%27awale&simid=608017268817482357&FORM=IRPRST&ck=C0C7B99E12EE2DA1BF3B7DA9D64EC2FB&selectedIndex=1)




Aujourd'hui nous nous retrouvons pour le jour 2, 
nous avons super bien avancée le projet avance. 


Ci-dessous, nous vons expliquons tout les nouvelles méthodes inscrites ! 


```
from random import *

"""
Le jeu d'Awalé
"""

"""
On va utiliser une classe tablier et une classe trou.
"""

from random import *

class Trou:
    def __init__(self, i):
        self.les_graines = ["0" for i in range(4)]
        self.nb_graines = len(self.les_graines)
        self.index = i

class Tablier:
    def __init__(self):
        self.les_trous = [Trou(i) for i in range(1,13)]
        
    def graines_joueur(self):
        nb = 0
        for i in range(1, 7):
            nb += self.les_trous[i].nb_graines
        return nb
    
    def graines_ia(self):
        print(self.les_trous)
        nb = 0
        for i in range(7, 12): # bizarre
            nb += self.les_trous[i].nb_graines
        return nb



def Initialisation():
    T = Tablier()
    return T

def enlever_graines(trou_où_enlever):
    gs = trou_où_enlever.les_graines
    trou_où_enlever.les_graines = []
    trou_où_enlever.nb_graines = 0
    return(gs)

def placer_graine(g, trou_où_ajouter):
    trou_où_ajouter.les_graines.append(g)
    trou_où_ajouter.nb_graines += 1

def déplacer_graines(sens_de_rotation, trou, T):
    gs = enlever_graines(trou)
    index = trou.index
    for elt in gs:
        index += sens_de_rotation
        placer_graine(elt, T.les_trous[index])
    return(index)

def reprendre_graines(T, index, camp, sens_de_rotation, total):
    while index in camp and T.les_trous[index].nb_graines in [2, 3]:
        gs = enlever_graines(T.les_trous[index])
        total += gs
        index -= sens_de_rotation

def peut_on_continuer(T):
    if T.graines_joueur() + T.graines_ia() <= 1:
        return False
    elif total_ia >= 25 or total_joueur >= 25:
        return False
    elif (T.graines_ia() == 0 and T.graines_joueur() < 4) or (T.graines_joueur() == 0 and T.graines_ia() < 4):
        return False
    else:
        return True

def fin_graines(T, total, camp):
    for i in range(camp[0], camp[1]+1):
        gs = enlever_graines(T.les_trous[i])
        total += gs
    return total




def jeu_d_Awale():
    T = Initialisation()
    sens_de_rotation = int(input("quel sens de rotation voulez-vous ? 1 pour le sens des aiguilles d'une montre et -1 pour le sens contraire "))
    print(sens_de_rotation)
    while sens_de_rotation != 1 and sens_de_rotation != -1:
        sens_de_rotation = input("1 ou -1 !")
    #       joueur_début = input("Qui débute ? 'MOI' ou 'IA'")
    camp_joueur, camp_ia = [1, 6], [7, 12]
    total_joueur, total_ia = 0, 0
> `[](url)`
    while peut_on_continuer(T):
        # Tour du joueur
    

    if T.graines_joueur() == 0:
        total_final = fin_graines(T, total_ia, camp_ia)
    elif T.graines_ia() == 0:
        total_final = fin_graines(T, total_joueur, camp_joueur)


    if total_joueur > total_ia:
        print(f"WINNER ! Vous avez au total {total_joueur} graines, l'ia n'en a que {total_ia} !")
    elif total_ia == total_joueur:
        print(f"MATCH NUL ! Vous et l'ia avez {total_joueur} graines !")
    else:
        print(f"WINNER ! L'ia a au total {total_ia} graines, vous n'en avez que {total_joueur} !")



if __name__ == "__main__":
    jeu_d_Awale()     dernier_index = déplacer_graines(sens_de_rotation, T.les_trous[index], T)
        reprendre_graines(T, dernier_index, camp_ia, sens_de_rotation, total_ia)
    

    if T.graines_joueur() == 0:
        total_final = fin_graines(T, total_ia, camp_ia)
    elif T.graines_ia() == 0:
        total_final = fin_graines(T, total_joueur, camp_joueur)


    if total_joueur > total_ia:
        print(f"WINNER ! Vous avez au total {total_joueur} graines, l'ia n'en a que {total_ia} !")
    elif total_ia == total_joueur:
        print(f"MATCH NUL ! Vous et l'ia avez {total_joueur} graines !")
    else:
        print(f"WINNER ! L'ia a au total {total_ia} graines, vous n'en avez que {total_joueur} !")



if __name__ == "__main__":
    jeu_d_Awale()``

Nous avons fini la partie programme super !! 

Malheuresement des petits problèmes ont survenu. Nous n'avons pas trouver les petits problèmes. 
